<resources>
    <string name="app_name">CustomAdepterDemo</string>
    <string name="country_name">Bangladesh</string>
    <string name="country_details">Click here to description</string>
    <string-array name="country_names">
        <item>Bangladesh</item>
        <item>India</item>
        <item>USA</item>
        <item>Afghanistan</item>
        <item>China</item>
        <item>Algeria</item>
        <item>Brazil</item>
        <item>Angola</item>
        <item>Canada</item>
        <item>Belgium</item>
        <item>Pakistan</item>
        <item>Portugal</item>
        <item>Peru</item>
    </string-array>

    <string-array name="country_details_text">
        <item>Bangladesh description</item>
        <item>India description</item>
        <item>USA description</item>
        <item>Afghanistan description</item>
        <item>China description</item>
        <item>Algeria description</item>
        <item>Brazil description</item>
        <item>Angola description</item>
        <item>Canada description</item>
        <item>Belgium description</item>
        <item>Pakistan description</item>
        <item>Portugal description</item>
        <item>Peru description</item>
    </string-array>

    <string name="alert_title">Exit</string>
    <string name="alert_message">Are you sure ?</string>

    <string name="lalbagh_kella">
            সম্রাট আওরঙ্গজেবের ৩য় পুত্র, মুঘল রাজপুত্র আজম শাহ বাংলার সুবাদার থাকাকালীন ১৬৭৮ সালে এটার নির্মাণকাজ শুরু করেন। তিনি বাংলায় ১৫ মাস ছিলেন।\n
            দুর্গের নির্মাণকাজ শেষ হবার আগেই মারাঠা বিদ্রোহ দমনের জন্য পিতা সম্রাট আওরঙ্গজেব তাকে দিল্লি ডেকে পাঠান।
            এসময় একটি মসজিদ ও দরবার হল নির্মাণের পর দুর্গ নির্মাণের কাজ থেমে যায়।\n
            সুবাদার শায়েস্তা খাঁ ১৬৮০ সালে পুনরায় বাংলার সুবাদার হিসেবে ঢাকায় এসে দুর্গের নির্মাণকাজ পুনরায় শুরু করেন।
            ১৬৮৪ সালে এখানে শায়েস্তা খাঁর কন্যা ইরান দুখত রাহমাত বানুর (পরী বিবি) মৃত্যু ঘটে।\n
            কন্যার মৃত্যুর পর শায়েস্তা খাঁ এ দুর্গটিকে অপয়া মনে করেন এবং ১৬৮৪ খ্রিষ্টাব্দে অসমাপ্ত অবস্থায় এর নির্মাণকাজ বন্ধ করে দেন।লালবাগের কেল্লার তিনটি প্রধান স্থাপনার একটি হল পরী বিবির সমাধি।
            শায়েস্তা খাঁ ঢাকা ত্যাগ করার পর এটি এর জনপ্রিয়তা হারায়। ঢাকা থেকে মুর্শিদাবাদে রাজধানী স্থানান্তর করা হয়েছিল; এটিই ছিল প্রধান কারণ।\n
            রাজকীয় মুঘল আমল সমাপ্ত হওয়ার পর দুর্গটি পরিত্যক্ত অবস্থায় রয়ে যায়। ১৮৪৪ সালে এলাকাটি "আওরঙ্গবাদ" নাম বদলে "লালবাগ" নাম পায় এবং দুর্গটি পরিণত হয় লালবাগ দুর্গে ।
    </string>

     <string name="tajmahal" >
            আজ রাত ১২.৩০ টা থেকে ৩.৩০ পর্যন্ত আপনার ফোন, মোবাইল, ট্যাব বন্ধ রাখুন এবং শরীর থেকে দূরে রাখুন। সিঙ্গাপুর টেলিভিশন এই খবরটি জানিয়েছে।
            অনুগ্রহ করে আপনার পরিবারের লোক ও বন্ধুদের জানান। আজ রাত্রি ১২.৩০ টা থেকে ৩.৩০ পর্যন্ত আমাদের পৃথিবী খুব উচ্চ ক্ষমতা সম্পন্ন মহাজাগতিক রশ্মির
            সম্মুখীন হবে যা আমাদের পৃথিবীর খুব কাছ দিয়ে যাবে। তাই আপনার ফোন বন্ধ রাখুন। আপনার ফোন শরীরের কাছে রাখবেন না – এতে আপনার মারাত্মক ক্ষতি হতে পারে।
            খবরটি যাচাই করার জন্য গুগল ও নাসার বিবিসি নিউজ চ্যানেল দেখুন। এই বার্তাটি আপনার প্রিয়জনদের পাঠান।\n
            “সামাজিক যোগাযোগ মাধ্যম ফেসবুক বা হোয়টস অ্যাপে আজ হয়ত আপনি এরকম কোন মেসেজ পেয়েছেন। এবং সেটা বিশ্বাস করে আতঙ্কিত হয়ে মেসেজটি প্রিয়জনকে ফরোয়ার্ডও করেছেন।
            কিন্তু এটা গুজব ছাড়া কিছু নয়। গত ৯-১০ বছর ধরে বিভিন্ন সময়ে এই ধরনের মেসেজ দিয়ে গুজব ছড়ানো হচ্ছে। বাস্তবে এই মেসেজটির কোনো সত্যতা নেই।
     </string>

    <string name="nasa_space_text">
             আজ রবিবার সন্ধ্যার পর থেকে একটি মেসেজ নিয়ে মানুষের মনে আতঙ্ক তৈরি হয়েছে। বিশ্বাস অবিশ্বাসের দোলায় পড়ে মানুষ একে অন্যকে মেসেজটি পাঠাচ্ছেন।
            ‘পৃথিবীর দিকে ধেয়ে আসছে ক্ষতিকর মহাজাগতিক রশ্মি। আজ রাত ১২.৩০ মিনিট হতে রাত ৩.৩০ মিনিট পর্যন্ত মোবাইল বন্ধ রাখুন।’ এমন খবরটি আসলে একটি গুজব।\n
            “আজ রাত ১২.৩০ টা থেকে ৩.৩০ পর্যন্ত আপনার ফোন, মোবাইল, ট্যাব বন্ধ রাখুন এবং শরীর থেকে দূরে রাখুন। সিঙ্গাপুর টেলিভিশন এই খবরটি জানিয়েছে। অনুগ্রহ করে
            আপনার পরিবারের লোক ও বন্ধুদের জানান। আজ রাত্রি ১২.৩০ টা থেকে ৩.৩০ পর্যন্ত আমাদের পৃথিবী খুব উচ্চ ক্ষমতা সম্পন্ন মহাজাগতিক রশ্মির সম্মুখীন হবে যা আমাদের
            পৃথিবীর খুব কাছ দিয়ে যাবে। তাই আপনার ফোন বন্ধ রাখুন। আপনার ফোন শরীরের কাছে রাখবেন না – এতে আপনার মারাত্মক ক্ষতি হতে পারে। খবরটি যাচাই করার জন্য
            গুগল ও নাসার বিবিসি নিউজ চ্যানেল দেখুন। এই বার্তাটি আপনার প্রিয়জনদের পাঠান। \n
            “সামাজিক যোগাযোগ মাধ্যম ফেসবুক বা হোয়টস অ্যাপে আজ হয়ত আপনি এরকম কোন মেসেজ পেয়েছেন। এবং সেটা বিশ্বাস করে আতঙ্কিত হয়ে মেসেজটি প্রিয়জনকে ফরোয়ার্ডও করেছেন।
            কিন্তু এটা গুজব ছাড়া কিছু নয়। গত ৯-১০ বছর ধরে বিভিন্ন সময়ে এই ধরনের মেসেজ দিয়ে গুজব ছড়ানো হচ্ছে। বাস্তবে এই মেসেজটির কোনো সত্যতা নেই।
    </string>

</resources>
